Atlikus bazinės linijos korekciją visiems tyrimo duomenims, apdoroti spektrai buvo suskirstyti į dvi dalis: 75\% duomenų buvo atidėti klasifikatoriaus apmokymui, kiti 25\% - sukurto modelio testavimui. Pamėginus apmokyti SVM klasifikatorių (parinkus standartinius parametrų nustatymus) ir patikrinus jo tikslumą naudojant testavimui skirtus duomenis, įsitikinta, kad gautas modelio tikslumas siekia vos 26.49 \%. Pagrindiniai veiksniai lemiantys tokį žemą klasifikacijos tikslumą:

\begin{enumerate}
\item Netinkamai parinkti klasifikacijos modelio parametrai.
\item Aukštas duomenų atributų (dimensijų) skaičius, kuris siekia net 1020.
\item Nevienodas tyrimo duomenų kiekio pasiskirstymas tarp klasių. Kaip matoma iš \ref{tab:MeatTable} lentelės, vištienos Ramano spektrų tėra vos 28, kai tuo tarpu antienos - 160.
\item Didelis klasių kiekis (tiriamos septynios skirtingos mėsos rūšys).
\end{enumerate}

Siekiant optimizuoti klasifikatoriaus veikimą buvo panaudotas Scikit-learn bibliotekos \textit{GridSearchCV} modulis, kuris sugeneruoja parametrų aibę ir apskaičiuoja modelio tikslumą naudojant kiekvieną parametrų aibės rinkinį. Taip galima tiksliau nustatyti su kokiomis parametrų reikšmėmis modelis pasiekia aukščiausią klasifikacijos lygį. Šis metodas parodė, kad tyrimo duomenims labiausiai tinka tiesinė (angl. \textit{linear}) branduolio funkcija su parametro C reikšme, lygia 10. Su šiais parametrais modelio tikslumas siekė 32.45\%.


Aukšto duomenų dimensijų kiekio problemai spręsti buvo pasitelkta pagrindinių komponenčių analizė (angl. \textit{Principal Component Analysis}, sutr. PCA). Šis metodas stengiasi sumažinti duomenų matmenų skaičių atliekant tiesinę transformaciją ir atsisakant dalies po transformacijos gautų naujų
komponenčių, kurių dispersijos yra mažiausios ~\cite{ANN3}. Taikant PCA metodą, su atitinkamu parametru, buvo nurodyta įvykdyti \textit{Whitening} procedūrą, kuri tiesiškai transformuoja duomenis ir užtikrina, kad jie mažiau koreliuotų tarpusavyje ir turėtų tą pačią dispersiją. Pritaikius šią procedūrą modelio tikslumas ženkliai išaugo. Kaip matoma iš \ref{tab:SVMAccTable} lentelės, didžiausią klasifikatoriaus tikslumą, siekiantį 80.13\%, pavyko pasiekti sumažinus duomenų dimensijų skaičių iki dešimties.

% Table
\begin{table}[ht!]
\centering
\caption{SVM klasifikatoriaus tikslumas sumažinus duomenų dimensijų skaičių su PCA.}
\begin{tabular}{rr}
\noalign{\bigskip}\hline\noalign{\smallskip}
Dimensijų skaičius & SVM tikslumas (\%)\\
\noalign{\smallskip}\hline\noalign{\smallskip}
2      & 35.76   \\
10     & 80.13   \\
50     & 74.83   \\
100    & 70.86   \\
150    & 68.87   \\
\noalign{\smallskip}\hline\noalign{\smallskip}
\end{tabular}
\label{tab:SVMAccTable}
\end{table}

Siekiant suvienodinti tyrimo duomenų kiekio pasiskirstymą tarp klasių buvo išbandytas papildomas modelio parametras \textit{Class Weight}, kuris apmokant modelį klasėms priskiria skirtingus svorius, priklausomai nuo jų pasikartojimo apmokymo duomenyse. Pritaikius šį parametrą modelio tikslumas išaugo iki 81.45\%.


\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=11cm]{img/confusion_matrix.png}
  \caption{Iliustracijose pavaizduota modelio painiavos matrica.}
  \label{fig:confusion_matrix}
\end{figure}

Apskaičiuota modelio painiavos matrica (angl. \textit{Confusion matrix}), matoma \ref{fig:confusion_matrix} pav., leido įvertinti modelio tikslumą ir parodė teisingų bei klaidingų modelio spėjimų skaičių bei pasiskirstymą kiekvienai klasei. Iš grafiko matome, kad modelis su panašiu tikslumu identifikavo kiekvieną iš tirtų klasių.


